AMD 遊戲市場佔有率提升至 17%

AMD 在 2018 年氣勢正盛，反之其對手 Intel 在過去一年要面對 10nm 工藝延遲、14nm 工藝產能吃緊等問題處於下風，由於出現供不應求的情況，除了導致全球 Intel 的處理器「加價」之外，最新有消息指在不少玩家轉投 AMD 平台，讓 AMD 在 “遊戲市場” 的份額提升至 17%。

AMD 在較早前公佈了 Mercury Research 的市場份額數據，在 2018 年第四季度報告顯示，AMD 在 2018 年第四季度佔據了利潤豐厚的 x86 伺服器市場 3.2% 的份額，這比上一季度的 1.6%、相比去年只有 0.8% 的份額有大幅增長。與此同時，AMD 台式機市場份額增長至 15.8%，創 2014 年第四季度以來的最高水平，而筆記本電腦市場份額從一年前的 6.9% 增長至 12.1%。

同時， AMD 處理器的強勁表現讓 DDR4-3200 以下規格的記憶體出貨量有明顯的增加，至於相對較高階的 DDR4-3600、DDR4-4000 MHz 記憶體的出貨量則出現放緩。